*Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.*

AJAX
 - это технология, при которой JavaScript
  управляет событиями, делает запросы на сервер, и выполняет изменение (обновление) только необходимой части документа, то есть не происходит полная перезагрузка страницы. 

При разработке на JS
его польза состоит в уменьшении трафика, снижении нагрузки на сервер, ускорении отзывчивости интерфейса и улучшениии интерактивного взаимодействия с пользователем.

